<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>每周议论文素材积累(3)——锡安·克拉克的强者之路</title>
    <link href="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-3-%E2%80%94%E2%80%94%E9%94%A1%E5%AE%89%C2%B7%E5%85%8B%E6%8B%89%E5%85%8B%E7%9A%84%E5%BC%BA%E8%80%85%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    <url>/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-3-%E2%80%94%E2%80%94%E9%94%A1%E5%AE%89%C2%B7%E5%85%8B%E6%8B%89%E5%85%8B%E7%9A%84%E5%BC%BA%E8%80%85%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="事迹再现"><a href="#事迹再现" class="headerlink" title="事迹再现"></a>事迹再现</h1><h2 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h2><p>2021年2月15日，锡安·克拉克（Zion Clark）在他以前的高中体育馆，向【用手行走20米用时最快】这一世界纪录发起挑战。最终他以4.78秒的成绩打破了这一世界纪录。</p><p>锡安的田径教练、奥运会金牌得主兼吉尼斯世界纪录保持者布奇雷诺兹（Butch Reynolds），以及一直支持他的朋友和家人都感到无比激动。</p><p><strong>“一刹那间，我已经冲过了终点线！当官方计时员报时4.78秒时，我的内心激动不已！”</strong></p><p><img src="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-3-%E2%80%94%E2%80%94%E9%94%A1%E5%AE%89%C2%B7%E5%85%8B%E6%8B%89%E5%85%8B%E7%9A%84%E5%BC%BA%E8%80%85%E4%B9%8B%E8%B7%AF/1.jpg"></p><h3 id="童年"><a href="#童年" class="headerlink" title="童年"></a>童年</h3><p>锡安一出生就患有尾部退化综合征，这是一种罕见疾病，导致脊椎下端发育异常。</p><p>“我的生母在怀我的时候没有照顾好自己，她服用了各种各样的药物，从而导致我的身体出现缺陷。”</p><p>为了能让身体直立，他接受了两次背部手术。</p><p>出生后不久，锡安就被送去寄养，16年来辗转于多个家庭。</p><p>在寄养过程中，锡安曾遭人欺凌，受到精神虐待，也曾饥一顿饱一顿。</p><p>尽管在童年就遭受了如此磨难，锡安始终怀有希望。</p><p><img src="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-3-%E2%80%94%E2%80%94%E9%94%A1%E5%AE%89%C2%B7%E5%85%8B%E6%8B%89%E5%85%8B%E7%9A%84%E5%BC%BA%E8%80%85%E4%B9%8B%E8%B7%AF/2.jpg"></p><h3 id="养母"><a href="#养母" class="headerlink" title="养母"></a>养母</h3><p>在合法离开寄养家庭后，锡安被一位慈爱的母亲金伯利·霍金斯（Kimberli Hawkins）收养。</p><p>锡安表示被这位养母收养是他一生中最幸福的事。</p><p><strong>“对我来说，她并不仅仅是我的养母。人们会称她为我的养母，我并不这么认为，因为我把她当成自己的亲生母亲。”</strong></p><p>然而，不幸的是，苦难并没有就此结束。</p><p>上学后，锡安经常受到其他孩子的霸凌和歧视。</p><p>“小时候，我确实经常被人欺负。我曾经被人关在储物柜里，也曾经遭人殴打。”</p><p>尽管历经艰难，锡安还是决定积极向前。</p><p>他结交了很多朋友，许多科目都取得了优异的成绩。</p><p><strong>“如果有机会能和所有曾经欺负我、殴打我、侮辱我的人说一句话，你猜我会说什么？我会说声‘谢谢’。因为那些经历让我变得更加强大。”</strong></p><p><img src="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-3-%E2%80%94%E2%80%94%E9%94%A1%E5%AE%89%C2%B7%E5%85%8B%E6%8B%89%E5%85%8B%E7%9A%84%E5%BC%BA%E8%80%85%E4%B9%8B%E8%B7%AF/3.jpg"></p><h3 id="转折"><a href="#转折" class="headerlink" title="转折"></a>转折</h3><p><strong>“现实生活是残酷的，而如何面对则要取决于自己。”</strong></p><p>霸凌和嘲笑没有击垮他，而是成为了他走向强者之路的重要动力。</p><p>在小学时，锡安开始接触摔跤运动，一路坚持下来，他在高三时成为了一名优秀的摔跤手。</p><p>“我不喜欢垫底。每天我都会竭尽全力投入训练。我曾经连续三个月，每天进行两三场摔跤训练。”</p><p>对摔跤运动的热情为锡安打开了运动领域的大门，他在 Instagram 上发布跑步视频，尝试向吉尼斯世界纪录称号发起挑战。</p><p><img src="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-3-%E2%80%94%E2%80%94%E9%94%A1%E5%AE%89%C2%B7%E5%85%8B%E6%8B%89%E5%85%8B%E7%9A%84%E5%BC%BA%E8%80%85%E4%B9%8B%E8%B7%AF/4.jpg"></p><h3 id="成功"><a href="#成功" class="headerlink" title="成功"></a>成功</h3><p>2021年2月15日，锡安·克拉克挑战成功，成为了世界上用双手跑得最快（20米）的人。</p><p>他的故事也被载入最新版《吉尼斯世界纪录大全2022》中。</p><p>在未来，他的目标是参加奥运会。</p><p>他将有史以来获得奖牌数最多的奥运选手迈克尔·菲尔普斯作为榜样，目标是赢得比迈克尔·菲尔普斯更多的奖牌。</p><p>他还希望能够在2024年成为首位同时参加奥运会（摔跤）和残奥会（轮椅竞速）比赛的美国运动员。</p><p>凭借他坚忍不拔的毅力，我们相信他一定能够做到。</p><p><strong>（摘自<a href="https://new.qq.com/rain/a/20220314A07KF200">腾讯网</a>）</strong></p><h2 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h2><p>美国达人秀的舞台上来了一位特别的男人。他用双手行走到了舞台中央。</p><p>“我的名字是锡安·克拉克，是我亲生母亲给我起的名字。我不知道我的亲生父母，我不知道为什么给我起名叫锡安。但我知道，那是圣经里提到的一座山。”</p><p>他脱下上衣，开始了他的表演。</p><p>锡安·克拉克出生时就患有先天性尾部退化综合征，这种疾病在全世界患得的概率仅为十万分之一，特征时只有一半的身体。命运用他的身体开了一个玩笑，他的父母也选择了放弃了他。尚在襁褓里的他，被迫辗转于一个又一个收养家庭，而每一次都被无情地遗弃。幸运的是，他被一个善良的女人收养。成长道路上的坎坷让他明白，要想摆脱困境，必须自身强大。</p><p>于是，在他8岁那年，克拉克开始了他的摔跤之路。正常人用一分的努力就可以达到的目标，克拉克需要用十分的努力才能实现。命运之神也逐渐地眷顾了这个努力的男孩，他在一年内拿到了33块金牌。</p><p>在不懈的努力下，这位原本生活都很困难的大男孩，现如今双手奔跑速度比脚快。他以用手行走20米最快4.78秒的成绩打破了世界纪录。在肯特利州大学进修，并获得了博士学位。</p><p>当这位没有手臂的男人在半空中飞跃时，每个人都为他欢呼，有的观众眼里含着泪花，他用自己的表演向世界展示：“一切皆有可能。”</p><p><strong>（摘自微信视频号“小川燃剪”，有删改）</strong></p><h1 id="素材示例"><a href="#素材示例" class="headerlink" title="素材示例"></a>素材示例</h1><p>一个没有双腿的男人用双手走上了美国达人秀的舞台，他叫做锡安·克拉克。他用双手跃起，抓住单杠，轻松地上下翻滚着，他的动作是如此行云流水，然而，又有谁知道他曾经受过的痛呢？他患有先天性尾部退化综合征，出生时便失去了双腿。他无人领养，饱受欺凌。但他说：“没有借口。”这句话成为了他的座右铭，也是他的人生写照。他成为一名摔跤运动员，一年内拿到了33块金牌，又以用手行走20米最快4.78秒的成绩打破了世界纪录。当这位没有手臂的男人在半空中飞跃时，每个人都为他欢呼，有的观众眼里含着泪花。如果说，身体时残次的半成品，那么克拉克，让灵魂成为了他永动的内燃机。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>素材积累</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>每周议论文素材积累(2)——我不是药神</title>
    <link href="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-2-%E2%80%94%E2%80%94%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%8D%AF%E7%A5%9E/"/>
    <url>/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-2-%E2%80%94%E2%80%94%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%8D%AF%E7%A5%9E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="事迹再现"><a href="#事迹再现" class="headerlink" title="事迹再现"></a>事迹再现</h1><h2 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h2><h3 id="人物经历"><a href="#人物经历" class="headerlink" title="人物经历"></a>人物经历</h3><p>2015年，47岁的陆勇是江苏无锡一家针织品出口企业（无锡市振生针织品有限公司）的老板。</p><p>在2002年时，陆勇被检查出患有慢粒白血病，当时医生推荐他服用瑞士诺华公司生产的名为“甲磺酸伊马替尼片”的抗癌药。服用这种药品，可以稳定病情、正常生活，但需要不间断服用。这种药品的售价高达23500元一盒，一名慢粒白血病患者每个月需要服用一盒，药费加治疗费用几乎掏空了他的家底。</p><p>2004年6月，陆勇偶然了解到印度生产的仿制“甲磺酸伊马替尼片”抗癌药，药效几乎相同，但一盒仅售4000元。印度和瑞士两种“格列卫”对比检测结果显示，药性相似度99.9%。陆勇开始服用仿制“甲磺酸伊马替尼片”，并于当年8月在病友群里分享了这一消息。随后，很多病友让其帮忙购买此药，人数达数千人。</p><p>2004年9月，“团购价”已经降到了每盒200元左右。</p><p>2014年7月21日，沅江市检察院以“妨害信用卡管理”和“销售假药”为罪名，将陆勇公诉至沅江市法院。</p><p>2015年1月27日，沅江市检察院向法院请求撤回对陆勇的起诉，法院当天对“撤回起诉”做出准许裁定。</p><p>2015年1月29日下午，陆勇获释。</p><h3 id="人物事件"><a href="#人物事件" class="headerlink" title="人物事件"></a>人物事件</h3><h4 id="警方逮捕"><a href="#警方逮捕" class="headerlink" title="警方逮捕"></a>警方逮捕</h4><p>2006年，陆勇作为中国红十字基金会志愿者，与另一位北京志愿者，在韩国慢粒性白血病协会律师的陪同下，曾前往印度这家制药公司考察，以确认公司是否真的存在，这些药物在印度是不是“真药”。</p><p>为方便给印度汇款，陆勇从网上买了3张信用卡，并将其中一张卡交给印度公司作为收款账户，另外两张因无法激活，被他丢弃。</p><p>2013年8月下旬，湖南省沅江市公安局在查办一网络银行卡贩卖团伙时，将曾购买信用卡的陆勇抓获。</p><p>根据湖南沅江市检察院的起诉书所载明，2012年至2013年8月期间，陆勇通过网络购买了3张银行卡。印度制药公司与陆勇采用网上发邮件、QQ群联系客户等方式，在中国销售印度生产的抗癌药。</p><p>按照我国法律，这些抗癌药哪怕的确有疗效、且的确是真药，但由于并未取得中国进口药品的销售许可，均会被认定为“假药”。</p><h4 id="案件审理"><a href="#案件审理" class="headerlink" title="案件审理"></a>案件审理</h4><p>2014年3月19日，陆勇被取保候审。7月21日，沅江市检察院以妨害信用卡管理罪和销售假药罪对陆勇提起公诉。</p><p>湖南沅江市法院原定于2014年11月28日开庭，他因身体不适、需住院检查，向法院提请延期。</p><h4 id="网上追逃"><a href="#网上追逃" class="headerlink" title="网上追逃"></a>网上追逃</h4><p>2015年1月10日晚6点30分，陆勇和朋友一行3人飞抵北京后，准备接受媒体的采访。陆勇在机场即被警方逮捕，被羁押在朝阳看守所。“我们俩走着走着，发现陆勇没有跟上来，再一看他被警方带走了。”1月13日晚，和陆勇同行的其中一名朋友告诉记者，机场警方带走陆勇的原因是“陆勇已被网上通缉”。</p><p>陆勇的律师张宇鹏告诉记者，他从北京警方了解到，发出逮捕令的是湖南省沅江市公安局，北京警方是协助抓获飞抵北京的陆勇。陆勇被临时羁押在朝阳看守所，等待沅江警方将其押解回湖南。陆勇家属并未收到来自沅江警方的相关通知。</p><h3 id="审理结果"><a href="#审理结果" class="headerlink" title="审理结果"></a>审理结果</h3><h4 id="病友求情"><a href="#病友求情" class="headerlink" title="病友求情"></a>病友求情</h4><p>陆勇的300多名白血病病友联名写信，请求司法机关对他免予刑事处罚。</p><h4 id="撤回起诉"><a href="#撤回起诉" class="headerlink" title="撤回起诉"></a>撤回起诉</h4><p>2015年1月27日，沅江市检察院向法院请求撤回起诉，法院当天就对“撤回起诉”做出准许裁定。</p><p>陆勇的代理律师张青松认为，陆勇购买信用卡的行为，有一定的违法性，但不构成犯罪，不应该承担刑事责任。此外，他认为陆勇的“代购”行为未构成销售假药罪，而应属于购买假药的行为。</p><p>按照法律规定，购买假药不属于犯罪行为。根据我国《人民检察院刑事诉讼规则》的规定，对于提起公诉的案件，发现不存在犯罪事实、情节显著轻微、证据不足等情形的，检察院可以撤回起诉。</p><h4 id="无罪释放"><a href="#无罪释放" class="headerlink" title="无罪释放"></a>无罪释放</h4><p>2015年1月29日下午，陆勇获释。</p><p>2015年2月27日，湖南沅江市检察院对陆勇涉嫌“妨害信用卡管理“和”销售假药”案做出最终决定，认为其行为不构成犯罪，决定不起诉。</p><p>“国外抗癌药代购第一人”刚经历了一场缘于代购药物的牢狱之灾。300多名病友联名呼吁之后，检方最终撤诉，无罪释放。</p><p>陆勇想成立一家志愿者组织或公益基金会，专门服务于白血病病友，“一来可以结束单枪匹马式的薄弱，二来可以更好更专注、专业地搞好服务”。</p><h3 id="事件后续"><a href="#事件后续" class="headerlink" title="事件后续"></a>事件后续</h3><p>2016年最高人民检察院《关于全面履行检察职能为推进健康中国建设提供有力司法保障的意见》时指出，对于销售少量根据民间传统配方私自加工的药品，或者销售少量未经批准进口的国外、境外药品，没有造成他人伤害后果或者延误诊治的行为，以及病患者实施的不以营利为目的带有自救、互助性质的制售药品行为，不作为犯罪处理。 在2019年通过修订的《中华人民共和国药品管理法》中，将未获国家有关部门批准的进口药拟制为假药的规定删除，即“非法进口药”不再被认定为假药，不构成“生产、销售假药罪”。</p><p><strong>（摘自<a href="https://baike.baidu.com/item/%E9%99%86%E5%8B%87/16588114">百度百科</a>）</strong></p><h2 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h2><p>他售卖假药10年，却救活了1000多位病人。被捕入狱135天后，面对央视采访镜头竟还敢“嚣张”扬言：“如果从头再来一次，我还会这样做。”不仅上千位病人集体写联名信求情呼吁无罪，就连政法大学教授罗翔老师也为其撑腰：“他只是违反行政法的行为，他不构成犯罪。”甚至连最高法院也因他修改相关法律法规。</p><p>他叫陆勇，江苏无锡人，是一个家境殷实的个体老板。2002年的一场变故，却将他逼上了违法之路：年仅32岁的他，被查出患有慢性白血病。这个消息犹如千金大石，重重地砸在了他的身上。这种病非常可怕，大多数人都活不过三年。陆勇想要活命只有做骨髓移植，但一直没能找到合适的配型，而另一种方法就是服用一款叫做格列卫的进口药。虽然有显著的效果，但是价格却高得吓人，1个月格列卫的药费在24000元左右，而在2002年北京二环以内，房价也就4000块钱左右，服用一个月的格列卫，相当于吃掉二环以内几平米的房子。更要命的是，一盒只能吃一个月，而白血病则需要终身服用。仅仅两年，陆勇就吃掉了70多万。父亲为了筹钱给他治病，外出打工时出车祸死在了路上。眼看着幸福的家庭渐渐被摧垮，陆勇不得不另谋出路。</p><p>陆勇创建了一个白血病病友交流群，他发现每周都有很多病友因为没钱买药走投无路，甚至选择求死。就在病友绝望之际，陆勇在网上意外看到了一条消息：在印度购买格列卫的仿制药，售价只在3000元左右，国内的药品受到专利保护，在印度并不存在这类问题。这条消息的出现，可谓是陆勇生命的一道曙光。不管这条消息是真是假，陆勇都打算放手一搏。他当即托人，买回了一盒仿制药。起初家人都不敢相信，担心仿制药有副作用，但命多块被折磨没了，陆勇也顾不了那么多了。于是他以身试药。</p><p>服药3个月后，他去医院做了深度检查，检查结果为血象稳定，仿制药与原版药物并无区别。陆勇激动万分，立刻将这个好消息分享到了病友群。但是个人购买手段繁琐，几乎没有人能购买成功。</p><p>陆勇常年做外贸生意，病友们都拿着钱请他帮忙代购。尽管购买假药属于违法行为，买的越多风险越大，但是作为过来人，陆勇深知患者吃不起药的绝望。于是他冒着被抓的风险，只身前往印度为千名病友购药，为了让病友都吃的起药，陆勇一次次跟药厂协商，最终把3000元每盒的要，直接压到了200元每盒。这相比正版的格列卫，对患者几乎没有任何压力。而陆勇没有从中赚取一分差价，完全充当跑腿。</p><p>好景不长，2013年陆勇因非法走私药物被抓。被捕时，他显得十分平静，因为他知道终会有这么一天。当他被捕的消息传出后，立刻有上千位病友联名为他求情。随着舆论的发酵，检察机关也意识到了这起案件的特殊。他们走访了那些病友，才知道陆勇是多么了不起。</p><p>2015年1月底，检察院撤回了起诉，并得到了九层干警的支持。陆勇购药的原因是帮助自己和病友求生，从中并未获利，不属于销售行为，所以不构成销售假药罪。2018年我国对进口抗癌药实施零关税，并将格列卫纳入医保。2019年12月1日，药品管理法作出修改，急诊生产的进口药品，将不再认定为假药。</p><p>陆勇的事迹推进医疗改革至少10年。这件事也被改编成了电影《我不是药神》。</p><p>“为众人抱薪者，不可使其冻毙于风雪”，致敬“药神”陆勇！</p><p><strong>（摘自微信视频号“老猫有故事1”，有删改）</strong></p><h1 id="素材示例"><a href="#素材示例" class="headerlink" title="素材示例"></a>素材示例</h1><p>陆勇被诊断患有慢性白血病。面对高昂的治疗费用，他不惧困境，积极寻找解决之道。通过一次偶然的机会，他得知印度有价格低廉的仿制药。为帮助自己和其他病友，他冒着被捕的风险前往印度，购买了药物，并以200元每盒的价格分发给病友，而他并没有从中获利。尽管他的行为违反了法律，但是他无怨无悔。他说：“如果从头再来一次，我还会这样做。”陆勇凭借一己之力让许多人财两空的病友重燃对生命的希望。然而，他的善举却引来了法律的追究。在上千名病友和社会各界的呼吁下，检方最终撤销了起诉，最高法院也因此修改了相关法律。“为众人抱薪者，不可使其冻毙于风雪”。陆勇的事迹成为了一束光，照亮了无数人的心灵。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>素材积累</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>每周议论文素材积累(1)——他们为中国高性能碳纤维闯出一片天</title>
    <link href="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-1-%E2%80%94%E2%80%94%E4%BB%96%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%80%A7%E8%83%BD%E7%A2%B3%E7%BA%A4%E7%BB%B4%E9%97%AF%E5%87%BA%E4%B8%80%E7%89%87%E5%A4%A9/"/>
    <url>/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-1-%E2%80%94%E2%80%94%E4%BB%96%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%80%A7%E8%83%BD%E7%A2%B3%E7%BA%A4%E7%BB%B4%E9%97%AF%E5%87%BA%E4%B8%80%E7%89%87%E5%A4%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="原文再现"><a href="#原文再现" class="headerlink" title="原文再现"></a>原文再现</h1><p><strong>文 ｜ 《中国科学报》 记者 倪思洁</strong></p><p>洁净的厂房里，高性能碳纤维生产线一刻不停地高速运转着。</p><p>透明的聚丙烯腈纺丝溶液，穿过有成千上万个微米级小孔的喷丝板，喷出的白丝被数不清的轮子拉扯着向前，穿过蒸汽、蹚过油剂，再穿过烘干机，越扯越细，直到每根丝如羊毛一般。</p><p>之后，白丝被运到另一条生产线上，继续被轮子拉扯向前。数百摄氏度的氧化炉，让白丝变得焦黄；上千摄氏度的碳化炉，又让黄丝变得乌黑。千锤百炼后，“人工羊毛”变成了“黑色黄金”，成为航空航天尖端装备中一种不可或缺的材料——高性能碳纤维。</p><p><img src="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-1-%E2%80%94%E2%80%94%E4%BB%96%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%80%A7%E8%83%BD%E7%A2%B3%E7%BA%A4%E7%BB%B4%E9%97%AF%E5%87%BA%E4%B8%80%E7%89%87%E5%A4%A9/1.jpg" alt="碳纤维"></p><p>很少有人知道，这套位于山西太原的生产线之所以能够化“腐朽”为“神奇”，是因为背后有一支国家战略科技力量。中国科学院山西煤炭化学研究所（以下简称山西煤化所）科研团队的技术支撑，让国产高性能碳纤维走上了一条从无到有、从小到大的路。</p><p>在科研人员的印象中，故事要从我国第一条宇航级T300碳纤维生产线的诞生说起。</p><h2 id="立下“军令状”"><a href="#立下“军令状”" class="headerlink" title="立下“军令状”"></a>立下“军令状”</h2><p>碳纤维具有轻质高强的特点，常被用在航空航天飞行器上。飞行器的运动速度高、过载大，对材料强度和变形有严格要求，而商用飞机每减重一公斤，一年就能节约3000美元的燃料，航天飞行器每减重一公斤，就能节约1万美元的燃料。除此之外，它在汽车、发电设备和体育器械等领域也有广泛应用。</p><p>然而，世纪之交，我国尖端领域使用的高性能碳纤维供应一度紧张，价格飞涨。2001年初，年过八旬的两院院士师昌绪呼吁国家大力发展国产高性能碳纤维。很快，我国开始高度重视碳纤维的国产化研究，并启动了“863”计划相关专项。</p><p>到2005年前后，形势越发严峻，日本、美国加紧对我国碳纤维技术的封锁和产品的禁运，导致我国高端领域用碳纤维陷入“断粮”境地，不少国家重要尖端装备“无米下炊”。</p><p>2005年春天的一个下午，时任山西煤化所所长孙予罕接到一通电话：“院领导正在宽沟开会，明天下午4点前你务必赶到宽沟，有急事，你一个人来。”</p><p>打电话的人是当时的中国科学院高技术研究与发展局学术秘书蔡榕。从蔡榕急促的语气里，孙予罕意识到事情的紧迫。第二天一大早，他开车直奔位于北京郊区的宽沟会议中心。当天下午，孙予罕坐进会议室，他的对面坐着多位中国科学院领导。</p><p>孙予罕至今记得，他被问了一个很直接的问题：“国家急需宇航级T300碳纤维，山西煤化所能不能担起这项任务？”</p><p>短短一句提问里包含的信息量极大。孙予罕迟疑了。</p><p>“T300”是日本东丽公司研发的碳纤维牌号，“T”代表拉伸强度，后面的数字越大，碳纤维的力学性能指标就越高。横截面1平方毫米的T300碳纤维，可以吊起重约百公斤的物体。这样的性能，让它成为一些重要装备所用复合材料的重要组成部分。</p><p>当时，山西煤化所在高性能碳纤维研制方面已有30多年的积累，是中国科学院最早研究碳纤维的研究所之一。上世纪六七十年代，所里的老一辈科学家在基本无参考资料的情况下，突破系列关键技术，建成我国第一条聚丙烯腈基碳纤维氧化碳化中试生产线，并生产出“高强Ⅰ型”碳纤维。这种碳纤维的性能虽远低于T300，却解了当时国家的燃眉之急。</p><p>此后，科研人员虽然研制出了T300碳纤维样品，但与进口产品相比，性能差距大、生产工艺和装备控制精度不足、产品性能稳定度差、生产规模小。更严峻的是，国家需求的节点摆在那里——2008年6月30日前必须确保产出能满足应用需求的宇航级T300碳纤维，而2005年时，大家连“宇航级”包含哪些性能指标都不是十分清楚。</p><p>看到孙予罕迟疑，院领导承诺会全力协调院内外相关力量给予协助。</p><p>孙予罕点点头：“好，我们干。”</p><p>当晚，孙予罕赶回太原，召集研究所领导班子成员和高性能碳纤维研发的业务骨干开会。</p><p>会上，碳纤维技术带头人、山西煤化所研究员吕春祥感受到一股扑面而来的压力。当时，他正带领团队开展碳纤维的基础研究工作。他知道，这项新任务与他们日常的科研节奏截然不同，将带来不同寻常的新挑战。</p><p>“当时我们的T300碳纤维处于有成果没技术、有技术没产品的状态，制备几根丝没问题，但是要批量生产，还要满足极其苛刻的指标要求，很难。”吕春祥回忆。</p><p>有关资料表明，日本东丽公司从研制出共聚聚丙烯腈原丝到生产出T300大约用了五年时间，改进、完善和提高质量大约用了十年时间。但是，留给中国科学家的时间只有三年。</p><p>挑战来临，现实没有给他们留任何退路。吕春祥把心一横：“‘干了，死了’总比‘不干，死了’强。”</p><h2 id="吹响集结号"><a href="#吹响集结号" class="headerlink" title="吹响集结号"></a>吹响集结号</h2><p>2005年5月16日，吕春祥写出了T300碳纤维工程化研制项目建议书的初稿；7月末，山西煤化所将完善后的建议书上报给国家有关部门，申请承担宇航级T300碳纤维的工程化研制任务。</p><p>在讨论T300碳纤维技术方案时，大家发现，碳纤维生产所需的两种关键辅料还没有着落，一是油剂，二是上浆剂。</p><p>油剂和上浆剂分别被用在原丝生产和氧化碳化几个关键环节，它们既能让几千根丝合成一股不散，又能保证被合成股的线搓回丝状。更重要的是，这两种辅料直接影响碳纤维的表面结构和之后制成的复合材料的性能。</p><p>那年秋天，一次会议上，中国科学院开始组织多个实力雄厚的院属单位共同参与项目攻关，其中化学研究所（以下简称化学所）负责研制油剂，上海有机化学研究所（以下简称上海有机所）、长春应用化学研究所负责研制上浆剂。</p><p>任务布置后，各所的参会代表吃了顿午饭。饭桌上，大家嘴上打趣说“这是‘鸿门宴’”，心里却憋了一股劲，“干不成就提头来见”。</p><p>接到任务后，各个研究所分头行动起来。例如，上海有机所在时任所长姜标的领导下，迅速汇聚单位在有机化学研究领域的核心技术力量，形成一支以曹阿民研究员为核心的十余人攻关团队，包含了高分子化学、纺织材料、复合材料等多领域的人才队伍，开始对上浆剂进行集中研发攻关。</p><p>就在中国科学院以建制化力量支撑宇航级碳纤维研制时，山西煤化所内部也在集结攻关队伍。</p><p>研究所级别的攻关总体组很快成立，所长孙予罕任组长，吕春祥和时任所长助理李燕生任副组长。所里多个研究部门的优秀科研人员聚集起来，形成了一支20多人的核心团队和百余人参与的攻关队伍，所里又增派副所长韩有清驻工程试验现场协调处理问题。攻关总体组还采用了航天工程“两总制”组织管理方式，由孙予罕负责项目统筹、吕春祥负责技术攻关。</p><p>随后，国家项目正式批复。国家成立专门的攻关领导小组，中国科学院为成员单位。</p><p>就这样，在国家项目经费和中国科学院配套经费的支持下，山西煤化所承担起宇航级碳纤维工程化的科研攻关任务和生产线建设任务。</p><p>2006年3月22日，中国科学院2006年度工作会议再次强调，“中国科学院作为国家战略科技力量”，要“着力提高保障国家安全的能力，并为我国未来和长远发展积累雄厚科技基础”。</p><p>此时，在太原小店中试基地，攻关项目负责同志、高性能碳纤维技术业务骨干围坐在一起，对着一块大白板，一步步倒推进度节点，分析每个环节可能遇到的技术挑战和工程难题。在白板密密麻麻的字迹里，一张小店试验线建设的“作战图”浮现出来。图的左侧写着工程节点时间，右侧标注了每个人的任务分工。</p><p>看着“作战图”上的时间节点，孙予罕走到吕春祥面前，轻声问：“小吕，行不行？”</p><p>“行！”吕春祥说。此刻，他默默地告诉自己：“豁出去了，不行也得行。”</p><h2 id="小店试牛刀"><a href="#小店试牛刀" class="headerlink" title="小店试牛刀"></a>小店试牛刀</h2><p>“作战图”里，有两个让吕春祥压力很大的节点，一是“4月24日，成线可看”，二是“4月30日，纺出原丝”。</p><p>这两个节点，都与原丝工程化试验线有关。</p><p>T300碳纤维用的原丝，类似日常生活中常见的腈纶。当时，山西煤化所在原丝工程化试验线上的建设经验，不及在氧化碳化线上的建设经验丰富。适合T300的原丝工程化试验线的建设，成了小店中试试验过程中最难啃的一块“硬骨头”。</p><p>吕春祥马不停蹄地带着团队设计工艺流程，研制聚合釜、脱单塔、喷丝头、蒸汽牵伸机等关键设备，寻找合适的生产原料……</p><p>2006年4月23日，周日，原丝工程化试验线迎来管道注水冷试车的节点。然而，晚上11点多，安装工作负责人突然发现水灌不进去。大半夜，安装工作负责人急得直掉眼泪。此时，距离安装成线的最后期限只剩下不到24小时。</p><p>最后，经过20个小时的查探和处理，4月24日晚上10点，问题终于得到解决。</p><p>4月30日，又是一个周日，下午5点，原丝工程化试验线收取了数轴亮白的原丝。“这是小店原丝工程化试验线研制过程中的一个重要进展。”吕春祥回忆。</p><p>但是，没有人停下来庆祝，因为后面还有一道道难关等着他们，首要难关就是确保原丝性能的稳定。</p><p>之后，根据原丝的质量，科研人员反过来再调整试验线上的工艺。历经半年，试验近百釜，原丝性能终于稳定下来。</p><p>与此同时，上海有机所的上浆剂和化学所研制的油剂也取得突破。例如，上海有机所团队攻克了上浆剂与碳纤维表界面分析及匹配、树脂关键原材料合成制备、乳液配方体系优化、均质乳化分散技术等难题，最终研制得到适合于T300碳纤维的K系列专用水性乳液型上浆剂，破解了T300碳纤维无上浆剂可用的困境。</p><p>那段时间，小店中试基地的一举一动都牵扯着大家的心。吕春祥干脆住在基地的板房里，最久的一次有18天没回家。中国科学院安排蔡榕作为项目“专务”每周去小店试验现场实地了解工程进展。用户单位的技术人员也时常住在基地，和研究团队共同讨论技术问题，协商进度。</p><p>2007年6月，太原小店中试基地的T300碳纤维工程化试验取得阶段性成果，批量制品达到T300碳纤维的基本指标。但是，由于当时技术认识水平和装备水平的局限性，工程化试验线还存在精度不够、产能不足的问题。</p><p>“需要建设更高水平、更大规模的工程化试验线，全面扫清科研转批产的障碍。”吕春祥说。</p><p>于是，项目团队随即进入下一攻关阶段——在江苏扬州建设产能更大的原丝线和氧化碳化线。</p><p><img src="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-1-%E2%80%94%E2%80%94%E4%BB%96%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%80%A7%E8%83%BD%E7%A2%B3%E7%BA%A4%E7%BB%B4%E9%97%AF%E5%87%BA%E4%B8%80%E7%89%87%E5%A4%A9/2.jpg" alt="科研团队研究建设图纸"></p><h2 id="“看来是成功了”"><a href="#“看来是成功了”" class="headerlink" title="“看来是成功了”"></a>“看来是成功了”</h2><p>在扬州，新的T300原丝和氧化碳化工程试验线规模扩大了好几倍，不少关键技术和装备遇到了新的挑战。</p><p>2007年6月，T300碳纤维试验成功后，项目团队很快在扬州启动了氧化碳化线的建设，并在2007年9月28日完成建设任务。</p><p><img src="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-1-%E2%80%94%E2%80%94%E4%BB%96%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%80%A7%E8%83%BD%E7%A2%B3%E7%BA%A4%E7%BB%B4%E9%97%AF%E5%87%BA%E4%B8%80%E7%89%87%E5%A4%A9/3.jpg" alt="科研团队在扬州搭建设备"></p><p>一个多月后，科研团队将小店工程化试验线上生产的原丝，运到扬州新建成的氧化碳化线上，生产出第一批T300碳纤维。</p><p>氧化碳化线建设完成后，原丝生产线的建设就成为项目团队要破解的最关键难题，而大容量聚合釜则是让吕春祥等人最挠头的问题之一。</p><p>聚合是碳纤维制备的第一个化学反应工序，聚合釜是聚合反应用的“锅”。在中试阶段，为了保证聚合釜能稳定产出性质一致的聚丙烯腈纺丝溶液，吕春祥摒弃了传统聚合釜的连续聚合工艺，颠覆性地设计并采用了间歇聚合工艺。</p><p>“原丝性能要高，就好比熬一锅粥，不仅不能煳锅，还必须保证每粒‘米’的生熟度一致。连续聚合是连续不断地进料、不断地煮，容易煳锅，如原料不均匀，过滤器也容易堵，每3个月就要清洗一次；间歇聚合则是一锅一锅煮，煮好了放到罐子里，然后纺丝，不仅原料均匀稳定，而且过滤设备可以多年不清洗。”吕春祥说。</p><p>实际上，聚合反应釜的研制和反应控制要比锅里煮饭复杂得多，它对材质、形状、耐压、防爆、搅拌、温控等方面的要求都非常苛刻。在工程放大过程中，这种国内前所未有的新工艺聚合釜，遇到了前所未有的挑战。聚合反应的原料丙烯腈是甲级防爆高毒物，在聚合过程中会发生强放热反应，聚合釜容量增加后，防爆能力也必须增强。因此，聚合釜的容量越大，设计难度也越大。</p><p>怎样才能让聚合釜既有大容量，又能安全稳定？吕春祥等人没有可借鉴的经验，只能一步步摸索。顶着巨大的压力，他拿着设计方案请高分子化工、高分子物理、流变学、反应动力学、传质传热、自动控制、化工设备等多学科和专业领域的专家反复论证，确保方案科学合理。</p><p>2008年5月，大容量聚合釜被装上了生产线。</p><p>5月25日一早，聚合釜投料。吕春祥一天一夜没合眼。</p><p>5月26日一早，身在太原的孙予罕发短信问吕春祥：“聚合怎么样？”</p><p>“控制平稳。”</p><p>“看来是成功了！”孙予罕回复。</p><p>此时，离产品交付的最后期限，只剩短短一个月。</p><p><img src="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-1-%E2%80%94%E2%80%94%E4%BB%96%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%80%A7%E8%83%BD%E7%A2%B3%E7%BA%A4%E7%BB%B4%E9%97%AF%E5%87%BA%E4%B8%80%E7%89%87%E5%A4%A9/4.jpg" alt="吕春祥在扬州氧化碳化线收丝工位收丝前剪断丝束"></p><h2 id="白丝变黑丝，黑丝变白丝"><a href="#白丝变黑丝，黑丝变白丝" class="headerlink" title="白丝变黑丝，黑丝变白丝"></a>白丝变黑丝，黑丝变白丝</h2><p>最后的冲刺开始了。很多亲历者都说，那是他们终生难忘的30天。</p><p>他们要赶在最后期限前，让原丝生产线上产出的丝在氧化碳化线上变成性能稳定且达到“宇航级”标准的碳纤维。</p><p>按照用户部门的要求，宇航级碳纤维在满足二十多项指标的同时，万米以上长度碳纤维、不同批次碳纤维的力学性能指标离散性都必须控制在5%以内。</p><p>一批批白丝运上氧化碳化线，变成黑丝之后再送到检验部门做性能测试。可是，半个月过去了，碳纤维的综合性能稳定性还是不达标。</p><p>时针不停地转，每个人的心都像被放进了油锅里。孙予罕和吕春祥带着科研团队，每天驻守在生产线上反复排查，解决可能影响碳纤维性能的工艺问题。</p><p>有一天大家坐在一起吃饭，不知谁调侃了一句：“如果做不成功，咱就去跳长江。”</p><p>2008年6月中旬的一天晚上，长江升起浓雾，扬州城被笼罩于朦胧之中。和往常一样，碳纤维厂房里昼夜不停地出丝。</p><p>第二天早晨7点多，最新的碳纤维性能检测报告单出炉。大家发现，碳纤维的性能指标全部合格。几个小时后，他们收到了第二批碳纤维的性能测试报告，同样合格。</p><p>“两个批次一样，没有差别！”孙予罕和吕春祥兴奋极了。</p><p>第三批、第四批、第五批……连续几天，他们一次次重复，最终确认这种“稳定”不是偶然。</p><p>2008年6月30日，在国家要求的最后期限，山西煤化所给用户单位送去了第一批产品，产品达到用户单位提出的全部指标要求。这一天，是我国第一条宇航级碳纤维生产线诞生的日子，标志着我国成为继日本、美国之后第三个可以自主生产宇航级碳纤维的国家。</p><p>这条生产线的诞生为我国更高性能碳纤维的国产化奠定了基础。</p><p><img src="/posts/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%B4%A0%E6%9D%90%E7%A7%AF%E7%B4%AF-1-%E2%80%94%E2%80%94%E4%BB%96%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%AB%98%E6%80%A7%E8%83%BD%E7%A2%B3%E7%BA%A4%E7%BB%B4%E9%97%AF%E5%87%BA%E4%B8%80%E7%89%87%E5%A4%A9/5.jpg" alt="位于扬州的高性能T300碳纤维生产线。本文图片由受访者和山西煤化所提供"></p><p>以此为基础，山西煤化所支撑当地有关企业，于2013年底建成比T300力学性能更高的T800高性能碳纤维生产线，使山西省成为国家高性能碳纤维产业的高地之一。</p><p>2017年6月，习近平总书记在山西考察时强调，新材料产业是战略性、基础性产业，也是高技术竞争的关键领域，我们要奋起直追、迎头赶上。</p><p>为了让新材料产业在全国发展壮大，山西煤化所的科研人员走出山西省，在河南等地成功转化了多项高性能碳纤维技术。此外，科研人员还在开展更高性能的新一代碳纤维的技术攻关。</p><p>工程技术的突破带动了高性能碳纤维产业发展。在国产宇航级T300碳纤维取得突破后，以国有企业为代表的一批企业纷纷进入高性能碳纤维行业。在全行业共同努力下，我国高性能碳纤维技术逐步突破，行业逐渐壮大，与此同时，高性能碳纤维需求量快速增长，国产化占比逐年提升。如今，我国国产宇航级碳纤维已基本能够满足国家和市场需求，一些其他型号级别的进口产品也随之降价，例如民用T700S碳纤维的进口价格只有原先的三分之一。</p><p>“国内几乎所有与碳纤维相关的企业里，都能找到山西煤化所的身影，有些用的是山西煤化所研发的技术，有些用的是从山西煤化所走出来的人才。”蔡榕说。</p><p>作为历史的亲历者，蔡榕时常会回想起2008年6月30日那天。当时，他在扬州工程现场看到，就在大家准备庆祝一番时，一位同事把自己锁进一间空会议室，大哭了一场，3年的压力终于宣泄出来。</p><p>在很多亲历者眼中，第一条宇航级碳纤维生产线的研制历程，是有组织科研和建制化研究的“典范”。它的成功得益于国家、中国科学院及其院属研究机构从上到下的统一组织，也得益于国立科研机构与政府机关、用户单位、企业的优势互补、通力合作。</p><p>从2005年立下“军令状”到2008年满足国家需求，宇航级T300碳纤维生产线攻关的3年里，无数批白色的原丝变成黑色的碳纤维，攻关团队科研人员的头上，很多发丝从黑丝熬成了白丝。</p><p>多年后的今天，他们的记忆还是会回到2008年6月中旬那个有雾的早晨。上午10点，碳纤维性能稳定，大家发现，厂房外笼罩了一夜的浓雾散了，阳光明亮而热烈。</p><p><strong>《中国科学报》 (2024-02-19 第4版 专题)</strong></p><h1 id="素材示例"><a href="#素材示例" class="headerlink" title="素材示例"></a>素材示例</h1><h2 id="精简"><a href="#精简" class="headerlink" title="精简"></a>精简</h2><p>2005年春，中国科学院山西煤化所接受了一项重要任务——在2008年6月30日之前生产出宇航级T300碳纤维。这几乎是一项不可能完成的任务，日本东丽公司用了15年，而留给中国科学家们的时间只有3年。他们说：“‘干了，死了’总比‘不干，死了’强。”终于在国家要求的最后期限，他们送出了第一批产品，且满足全部指标要求。攻关三年，无数批白色的原丝变成黑色的碳纤维，而他们的头上，很多发丝从黑丝熬成了白丝。16年后的今天，他们时常会想起碳纤维性能稳定的那天，那本是一个有雾的早晨，大家忙完之后走出厂房，发现笼罩了一夜的浓雾散了，阳光明亮而热烈。</p><h2 id="再精简"><a href="#再精简" class="headerlink" title="再精简!"></a>再精简!</h2><p>2005年春天，山西煤化所的科学家们被要求在2008年6月30日前产出宇航级T300碳纤维。日本东丽公司花了15年。而这些科研人员们“无数批白色的原丝变成了黑色的碳纤维，而他们的头上，青丝变白发”。他们超越自己，超越极限，自立自强，为中国高性能碳纤维闯出了一片天。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>素材积累</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>使用Cloudflared Tunnel实现内网穿透详细教程</title>
    <link href="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/"/>
    <url>/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="准备"><a href="#准备" class="headerlink" title="准备"></a>准备</h1><p>1.电脑<br>2.域名<br>3.脑子</p><h1 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h1><h2 id="什么是内网穿透"><a href="#什么是内网穿透" class="headerlink" title="什么是内网穿透"></a>什么是内网穿透</h2><p>内网穿透是一个非常重要的东西，它能让我们本地的一个端口开放到公网，让公网的其他人来访问。如果没有内网穿透，那么这个端口只能在私网（可能就是你家的局域网）里被访问到。举个例子，我开了一台Minecraft服务器，想让我的好朋友来玩，这时如果没有内网穿透（除非你有公网ip），那么你的好朋友甚至都连接不上你的服务器。</p><h2 id="为什么选择Cloudflared-Tunnel"><a href="#为什么选择Cloudflared-Tunnel" class="headerlink" title="为什么选择Cloudflared Tunnel"></a>为什么选择Cloudflared Tunnel</h2><p>众所周知，内网穿透国内有很多，比如Sakura Frp、OpenFrp、花生壳内网穿透，但是这些内网穿透不是要实名认证，就是要money，显然，这些都是对我们不太友好的。并且Cloudflared Tunnel有着更多在安全性上的服务。于是在众多的内网穿透服务商中，我选择了Cloudflared Tunnel。</p><h2 id="Cloudflared-Tunnel的一些问题"><a href="#Cloudflared-Tunnel的一些问题" class="headerlink" title="Cloudflared Tunnel的一些问题"></a>Cloudflared Tunnel的一些问题</h2><p>首先，免费版的Cloudflared Tunnel服务器实在国外的，所以访问速度会比较慢，同时尽管有TCP的选项，但是似乎是不可用的。除此之外，UDP的协议也是不支持的，这样一来，Cloudflared Tunnel或许对于部分没有公网ip的服主不太友好。不过Cloudflared Tunnel整一个web项目也是可以的。</p><h1 id="使用教程"><a href="#使用教程" class="headerlink" title="使用教程"></a>使用教程</h1><h2 id="注册Cloudflare账号（如果有账号，请跳过此步骤）"><a href="#注册Cloudflare账号（如果有账号，请跳过此步骤）" class="headerlink" title="注册Cloudflare账号（如果有账号，请跳过此步骤）"></a>注册Cloudflare账号（如果有账号，请跳过此步骤）</h2><p>首先，打开<a href="https://www.cloudflare.com/">Cloudflare官网</a>。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/1.png"><br>点击注册，这时网页会跳转到注册界面。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/2.png"><br>语言可能是英文的。可以点击右上角的English，选择简体中文。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/3.png"><br>填入自己的电子邮件，并自定义一个密码。“我愿意偶尔收到有关 Cloudflare 产品、服务和活动的电子邮件更新和特别优惠。”的格子可以勾上，也可以不勾。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/4.png"><br>当出现类似下面的界面时，说明Cloudflare账户注册成功了。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/5.png"><br>注册完之后，记得验证邮箱，否则无法使用Cloudflared Tunnel。</p><h2 id="将自己的域名添加到Cloudflare"><a href="#将自己的域名添加到Cloudflare" class="headerlink" title="将自己的域名添加到Cloudflare"></a>将自己的域名添加到Cloudflare</h2><p>在购买域名的域名服务商那里把第一个NameServer改成arch.ns.cloudflare.com，第二个改成nina.ns.cloudflare.com。由于域名服务商过多，这里就不做演示了。<br>登录Cloudflare，点击“开始使用”。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/6.png"><br>输入自己的域名，点击“继续”。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/7.png"><br>选择Free计划。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/8.png"><br>点击“继续”。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/9.png"><br>后面照着提示去做就可以了。</p><h2 id="下载Cloudflare可执行文件"><a href="#下载Cloudflare可执行文件" class="headerlink" title="下载Cloudflare可执行文件"></a>下载Cloudflare可执行文件</h2><h3 id="方法一"><a href="#方法一" class="headerlink" title="方法一"></a>方法一</h3><p>打开<a href="https://github.com/cloudflare/cloudflared/releases/">https://github.com/cloudflare/cloudflared/releases/</a> ，可以看到这样的页面。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/10.png"><br>找到合适自己电脑的版本，我的电脑是64位的，所以选择cloudflared-windows-amd64.exe的版本。</p><h3 id="方法二"><a href="#方法二" class="headerlink" title="方法二"></a>方法二</h3><p>如果连接不上的话，就从下面的链接下载。<br><a href="https://petercatalpa.lanzoue.com/i06Xy15waecf">64位</a>（密码7fru）。<a href="https://petercatalpa.lanzoue.com/i5WB815waj7a">32位</a>（密码：51ed）</p><h2 id="配置"><a href="#配置" class="headerlink" title="配置"></a>配置</h2><h3 id="授权域名"><a href="#授权域名" class="headerlink" title="授权域名"></a>授权域名</h3><p>把下载下来的文件名改为cloudflared.exe，并在此目录下按下shift和鼠标右键，选择“在终端中打开”，输入如下命令。</p><figure class="highlight mipsasm"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs mipsasm"><span class="hljs-keyword">cloudflared </span>tunnel login<br><span class="hljs-comment">#Windows输入这个：</span><br><span class="hljs-comment">#./cloudflared.exe tunnel login</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>这时浏览器会跳出登录窗口。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/11.png"><br>点击你要使用的域名，点击授权。<br>完成后，会有这样的窗口。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/12.png"><br>打开终端，也会显示登录成功。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/13.png"></p><h3 id="创建隧道"><a href="#创建隧道" class="headerlink" title="创建隧道"></a>创建隧道</h3><p>在终端中输入以下命令，创建隧道。</p><figure class="highlight apache"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs apache"><span class="hljs-attribute">cloudflared</span> tunnel create<span class="hljs-meta"> [名字]</span><br><span class="hljs-comment">#Windows输入这个：</span><br><span class="hljs-comment">#./cloudflared.exe tunnel create [名字]</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>名字是可以自定义的，但是不能重复。如果想要查看已经创建的隧道的话，可以输入以下命令。</p><figure class="highlight mipsasm"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs mipsasm"><span class="hljs-keyword">cloudflared </span>tunnel list<br><span class="hljs-comment">#Windows输入这个：</span><br><span class="hljs-comment">#./cloudflared.exe tunnel list</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>如果要删除，可以输入以下命令删除。</p><figure class="highlight apache"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs apache"><span class="hljs-attribute">cloudflared</span> tunnel delete<span class="hljs-meta"> [名字]</span><br><span class="hljs-comment">#Windows输入这个：</span><br><span class="hljs-comment">#./cloudflared.exe tunnel delete [名字]</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><h3 id="配置路由"><a href="#配置路由" class="headerlink" title="配置路由"></a>配置路由</h3><p>这一步是把隧道绑定到自己的域名上。</p><figure class="highlight less"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs less"><span class="hljs-selector-tag">cloudflared</span> <span class="hljs-selector-tag">tunnel</span> <span class="hljs-selector-tag">route</span> <span class="hljs-selector-tag">dns</span> <span class="hljs-selector-attr">[名字或者 UUID]</span> <span class="hljs-selector-attr">[想要绑定到的域名或其二级域名]</span><br><span class="hljs-selector-id">#Windows</span>输入这个：<br>#./<span class="hljs-selector-tag">cloudflared</span><span class="hljs-selector-class">.exe</span> <span class="hljs-selector-tag">tunnel</span> <span class="hljs-selector-tag">route</span> <span class="hljs-selector-tag">dns</span> <span class="hljs-selector-attr">[名字或者 UUID]</span> <span class="hljs-selector-attr">[想要绑定到的域名或其二级域名]</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><h3 id="启动隧道"><a href="#启动隧道" class="headerlink" title="启动隧道"></a>启动隧道</h3><h4 id="http-x2F-https服务"><a href="#http-x2F-https服务" class="headerlink" title="http&#x2F;https服务"></a>http&#x2F;https服务</h4><figure class="highlight asciidoc"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs asciidoc">cloudflared tunnel --name [隧道名称] --url <span class="hljs-link">http://</span>[<span class="hljs-string">站点地址</span>]<br>#Windows输入这个：<br>#cloudflared tunnel --name [隧道名称] --url <span class="hljs-link">http://</span>[<span class="hljs-string">站点地址</span>]<br></code></pre></td></tr></table></figure><h4 id="TCP服务"><a href="#TCP服务" class="headerlink" title="TCP服务"></a>TCP服务</h4><figure class="highlight stylus"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs stylus">cloudflared tunnel <span class="hljs-attr">--name</span> <span class="hljs-selector-attr">[隧道名称]</span> <span class="hljs-attr">--url</span> tcp:<span class="hljs-comment">//[服务地址]</span><br>#Windows输入这个：<br><span class="hljs-selector-id">#cloudflared</span> tunnel <span class="hljs-attr">--name</span> <span class="hljs-selector-attr">[隧道名称]</span> <span class="hljs-attr">--url</span> tcp:<span class="hljs-comment">//[服务地址]</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>运行任务大概就是这样。<br><img src="/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8Cloudflared-Tunnel%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%86%85%E7%BD%91%E7%A9%BF%E9%80%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%95%99%E7%A8%8B/14.png"></p><h3 id="配置开机自启（可选）"><a href="#配置开机自启（可选）" class="headerlink" title="配置开机自启（可选）"></a>配置开机自启（可选）</h3><p>如果想要让这个服务在电脑开机时自动启动，我们可以在cloudflared.exe的目录下创建一个bat文件，内容是</p><figure class="highlight asciidoc"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs asciidoc">cd [cloudflared.exe所在的路径]<br>cloudflared tunnel --name [隧道名称] --url <span class="hljs-link">http://</span>[<span class="hljs-string">站点地址</span>] 或 cloudflared tunnel --name [隧道名称] --url tcp://[服务地址]<br>#Windows输入这个：<br>#cd [cloudflared.exe所在的路径]<br>#./cloudflared.exe tunnel --name [隧道名称] --url <span class="hljs-link">http://</span>[<span class="hljs-string">站点地址</span>] 或 ./cloudflared.exe tunnel --name [隧道名称] --url tcp://[服务地址]<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>保存后，右键，创建这个bat文件的快捷方式，在地址栏中输入shell:startup，在跳转到的目录中把快捷方式复制进去就可以了。<br>重启电脑，隧道就自动启动了！</p><h1 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h1><p>弄完这些，我们便把Cloudflared Tunnel搞好了，<del>如果你够懒</del>，可以把所有的项目都开机自启，便达到了“开机，就是开了所有”的境界。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>教程</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>The Ceiling of the American Robbers</title>
    <link href="/posts/The-Ceiling-of-the-American-Robbers/"/>
    <url>/posts/The-Ceiling-of-the-American-Robbers/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A week ago, there was a 27-year-old man named Khider. He was so poor that he was nearly crazy. One day, when he sat in a corner on the street, he came up with a crazy idea. “Why not rob a bank?” he thought.<br>After that, he walked around the bank every day so that he could rob the bank. He wanted to climb to the ceiling but he was too short. Suddenly he noticed a rubbish bin, it’s enough tall and strong. There was a big hole on the ceiling. It seemed like an overhaul in here. He came up with a crazy idea again.He climbed up the rubbish bin and reached the ceiling. He crawled quietly and nobody noticed him. He robbed the bank so successfully that he couldn’t believe it. After robbing, he reached the hole on the ceiling and jumped into the rubbish bin. To his surprise, some policemen were hiding. He was caught at once.</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>International Jokes</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>A “Powerful” Lady</title>
    <link href="/posts/A-Powerful-Lady/"/>
    <url>/posts/A-Powerful-Lady/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Long long ago, there was an old lady. She was very rich and madcap. She wanted to show her wealth, so she inlaid with a golden tooth. But when this old lady reached her home, her teeth became more and more painful. She thought it was only a little matter at first. But several hours later, she couldn’t stand this ache. So she went to the hospital. She got a X-ray but the doctor couldn’t find out the problem. She sent her experience on Facebook. Some days later, a careful man found out that this old lady already had an aluminum denture. Gold and aluminum can discharge.<br>So, I can say “this lady was ‘powerful’. ”</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>International Jokes</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Light, but Voice Activated</title>
    <link href="/posts/Light-but-Voice-Activated/"/>
    <url>/posts/Light-but-Voice-Activated/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Several month ago, I broke a switch in our bathroom. And it was repaired last weekend. My mother told me happily: “This switch is voice activated. It will go off if you say ‘Kai deng’. And it will go out if you say ’Guan deng’.”<br>But I find out a big problem. When I take the shower. A light in our bathroom often goes out. Why? Because the switch is voice activated, and I am used to listening to the music when taking the shower. So I always say “Kai deng” loudly. It’s always embarrassed me.</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>International Jokes</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Cleaner, but Lost His Job</title>
    <link href="/posts/Cleaner-but-Lost-His-Job/"/>
    <url>/posts/Cleaner-but-Lost-His-Job/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Once upon a time, there was a cleaner named John. He worked in a big supermarket.<br>Because of the COVID-19, many workers in the supermarket lost their job. He feared that he would lose his job like them, so he wanted to work very hard.But the supermarket was so clean that there was no place to clean up. He is worried about that. Suddenly, he came up with a special idea. In front of the shoppers, he make a drop of dropping and smeared it on the floor. All the supermarket was filled with the special smells.<br>At last, he lost his job.</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>International Jokes</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World!</title>
    <link href="/posts/hello-world/"/>
    <url>/posts/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你好，欢迎来到我的网站hicatalpa.cn。<br>也没啥了，可以看看这里的议论文素材，别的整活<a href="https://catalpa.eu.org/">可以看这里</a>。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>入站必刷</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>A Resourceful Man</title>
    <link href="/posts/A-Resourceful-Man/"/>
    <url>/posts/A-Resourceful-Man/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>One day, a man who drank too much wine were driving a white car along the road. There were many high trees and small rivers nearly. He was a little happy because there was no policeman.<br>However, fire policemen in the car saw him and guarded against. The man was so afraid that he got off and left his car. The policemen also got off and ran to him. He thought maybe he could leave if he ran quickly. So he was running to the river. The policemen picked the guns and knives up and shouted loudly. The man was very scared so he jumped into a “river”. But he touched much shit and felt terrible. He also swam as quickly as he can. But the policemen used the long rod to take him up. Unluckily, he was lying in the pool where full of animals’ dropping.</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>International Jokes</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>The Best Toilet</title>
    <link href="/posts/The%20Best%20Toilet/"/>
    <url>/posts/The%20Best%20Toilet/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>There was a man who like traveling around the world. One day, he was in Weifang, Shandong. He had a stomachache because the weather was cold and windy. So he wanted to “relax himself” . He was nervous because he didn’t have any clean pants that time. Luckily, he found a toilet. This toilet was made of iron. There was a hole in the toilet and it smelled not good. But the man didn’t mind this because of his serious stomachache. He ran into the toilet and then felt well. Suddenly, a wind came heavily ang the toilet was gone. The man stood up and ran away at once.<br>Maybe he didn’t know that was a camera watching him in a corner.</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>International Jokes</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
